**840. – Medicago lappacea** Desr. (M. PENTACYCLA DC.). – Voisin du précédent. Plante annuelle de 20-50 cm, couchée, glabre ou pubescente ; folioles larges, obovales ; stipules laciniées ; fleurs jaunes, 2-4 sur des pédoncules égalant ou dépassant un peu la feuille ; pédicelles plus courts que le tube du calice ; //gousse //grande, de 7-10 mm de diam., //subcylindrique, ordinairement à 4-6 tours de spire assez serrés à la maturité, à épines dressées, robustes, allongées, crochues au sommet ; //graines oblongues.
Champs cultivés de la région méditerranéenne, et ça et là dans l'Ouest; Corse. – Europe méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.